const QUIZ_CONTENT = {
  title: "表現技法",
  subject: "pink",
  data: [
    {
      id: "01",
      question: "物事を他のものに例えて表現することをなんというか。",
      answers: ["比喩", "反復法", "倒置法", "体言止め"],
      correct: "比喩",
      hint: "",
      explanation: "物事を他のものに例えて表現することを「<ruby>比喩<rt>ひゆ</rt></ruby>」というよ。というよ。比喩には直喩、暗喩、擬人法があるよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "02",
      question: "「まるでひまわりのような笑顔だ」のように例える方法をなんというか。",
      answers: ["直喩", "暗喩", "擬人法", "倒置法"],
      correct: "直喩",
      hint: "",
      explanation: "比喩の中でも「まるで」「のような」などの言葉を使って例える方法を「<ruby>直喩<rt>ちょくゆ</rt></ruby>」というよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "03",
      question: "「あいつは狼だ」のように例える方法をなんというか。",
      answers: ["直喩", "暗喩", "擬人法", "倒置法"],
      correct: "暗喩",
      hint: "",
      explanation: "比喩の中でも「まるで」「のような」などの言葉を使わずに例える方法を「<ruby>暗喩<rt>あんゆ</rt></ruby>」（隠喩）というよ。直接的に表現することで、より強い印象を与えることができるよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "04",
      question: "人間でないものを人間に例える方法をなんというか。",
      answers: ["直喩", "暗喩", "擬人法", "倒置法"],
      correct: "擬人法",
      hint: "",
      explanation: "人間でないものを人間に例える方法を「<ruby>擬人法<rt>ぎじんほう</rt></ruby>」というよ。例えば「風が歌う」などの表現があるよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "05",
      question: "「わたしは蓋のない容れものです。」の表現技法は？",
      answers: ["直喩", "暗喩", "擬人法", "倒置法"],
      correct: "暗喩",
      hint: "",
      explanation: "ここでは「わたし」を「蓋のない容れもの」に例えて、感情や思いを表現しているね。「まるで」などの言葉は使わずに例えているので暗喩だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "06",
      question: "文の成分の順序を入れ替える表現技法のことを何というか。",
      answers: ["比喩", "反復法", "倒置法", "体言止め"],
      correct: "倒置法",
      hint: "",
      explanation: "文の成分の順序を入れ替える表現技法のことを「倒置法」というよ。例えば「彼は、走った。」を「走った、彼は。」とすることで、強調したい部分を前に持ってくることができるよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "07",
      question: "文章の最後を体言（名詞）で終わらせる表現技法のことを何というか。",
      answers: ["対句法", "反復法", "倒置法", "体言止め"],
      correct: "体言止め",
      hint: "",
      explanation: "文章の最後を体言（名詞）で終わらせる表現技法のことを「体言止め」というよ。例えば「聞こえるよ、君の声。」のように使うよ。詩などでよく使われる表現技法だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "08",
      question: "同じ言葉や似た言葉をくり返す表現技法のことを何というか。",
      answers: ["対句法", "反復法", "倒置法", "体言止め"],
      correct: "反復法",
      hint: "",
      explanation: "同じ言葉や似た言葉をくり返す表現技法のことを「反復」というよ。例えば「行け、行け！」のように使うよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "09",
      question: "対となる言葉を対応する形で並べることで文章や詩にリズム感を持たせる表現方法を何というか。",
      answers: ["対句法", "反復法", "倒置法", "体言止め"],
      correct: "対句法",
      hint: "",
      explanation: "対となる言葉を対応する形で並べることで文章や詩にリズム感を持たせる表現方法を「対句法」というよ。例えば「青い空、白い雲」のように使うよ。対句法は詩などでよく見られる表現技法だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "10",
      question: "文や文章の途中で言葉を省くことで、読み手に想像を促す表現方法を何というか。",
      answers: ["省略法", "暗示法", "倒置法", "体言止め"],
      correct: "省略法",
      hint: "",
      explanation: "文や文章の途中で言葉を省くことで、読み手に想像を促す表現方法を「省略法」というよ。例えば「彼は、あの時…」のように使うよ。省略法は、文章に余韻を持たせたり、読み手に考えさせる効果があるよ。",
      image: ""
    },
  ]
  
}

export default {
  japanese38: QUIZ_CONTENT,
};
